\chapter{KESIMPULAN}

\section{Kesimpulan Masalah}
Setelah melakukan analisis dan \textit{prototype} dengan algoritma backtracking untuk menentukan peletakan barang pada high rack, maka dapat disimpulkan sebagai berikut:
\begin{enumerate}
\item Berdasarkan hasil prototype yang telah dibuat. Telah berhasil menjawab masalah pada penelitian ini, yaitu bagaimana membuat \textit{prototype} dari hasil perhitungan algoritma \textit{backtracking} menganalisis dengan menentukan volume ruangan atau kamar yang ada pada \textit{high rack}, dan menghitung kondisi berat barang yang akan atau telah dihitung untuk meletakkan barang di kamar atau ruangan yang telah di prediksi menggunakan \textit{python}.
\item Hasil penelitian menggunakan \textit{python} untuk membuat sebuah \textit{prototype} untuk menentukan peletakan barang dari data tersebut, didapatkan hasil prediksi yang didapat dari perhitungan melalui \textit{knapsack problem}. Hasil ini memiliki Nilai Total dan Berat Total yang di perhitungkan oleh \textit{knapsack problem}. Hasil tersebut diharapkan dapat membantu dalam proses peletakan barang pada \textit{high rack} dengan tepat dan teratur secara komputerisasi.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
Metode penelitian yang digunakan adalah metode \textit{prototype}. Algoritma \textit{backtracking} yang menggunakan \textit{knapsack problem} untuk mengontrol \textit{inventory} pada \textit{high rack} dalam menentukan keterbatasan ruang dan aturan peletakan barang untuk efisiensi dalam proses penempatan barang. yang memfokuskan pada perancangan dan pengujian dari sebuah sistem. Tujuan dari metodologi penelitian adalah untuk menjelaskan tentang tahapan-tahapan yang dilakukan pada proses penelitian agar berjalan sesuai dengan tujuan yang telah ditentukan sehingga mencapai hasil yang baik.

\section{Kesimpulan Pengujian Sistem}
Berdasarkan hasil pengujian sistem \textit{prototype} klasifikasi data lokasi barang yang menggunakan algoritma  \textit{backtracking} dan \textit{knapsack problem} dengan \textit{python}.  Didapatkan kesimpulan bahwa sistem yang telah dibuat berjalan dengan baik dan bisa digunakan dalam penelitian ini. 

